ДЗ по автоматизированному тестированию под Linux
================================================
Вариант выполнения через sh, xdotool и perl скрипты.


Комментарии
-----------
Прежде всего: perl я не знаю, поэтому за качество кода не ручаюсь. Этот вариант выполнения как раз выполнялся для начального ознакомления к этим языком, однако он занял довольно много времени, поэтому могу не успеть сделать то же самое на питоне.

Усложнять задание с тестированием текстового редактора я не стал, потому что не нашел в этом смысла: понятно, что таким же образом, тыкая в интерфейс, можно протестировать много всего (например КИС). Собственно, этим мы занимались на лабе по тестированию приложений под Windows - а тут, как мне кажется, задача немного другая.


Как запускать
-------------
Ниже вкратце приведен способ запуска и проведения тестов (все приведеные шаги проверялись).

1. Загрузка на виртуалку (предварительно настроить порты: `localhost:3022` на хосте к `22` на гостевой ОС):
```bash
# перемещение файлов из директории <workdir> в домашний каталог пользователя <user> гостевой машины
scp -P 3022 -r <workdir> <user>@localhost:~
# или же синхронизировать через удаленный репозиторий гита, как я и делал (удобнее при разработке)
```

2. Запуск удаленного скрипта (предварительно выполнив настройку переменных среды в `run.sh`) [*в моем случае один прогон занимает 14с*]:
```bash
# запуск скрипта run.sh, расположенного в каталоге <workdir> пользователя <user>; <display-num> - номер дисплея (например, :0)
ssh -p 3022 <user>@localhost 'cd <workdir>; source run.sh -d <display-num>'
# В результате будет сгенерирован вывод следующего вида:
# ...
===== Summary =====
Test PASSED:    2
Test FAILED:    0
```

3. Получение (загрузка) отчетов о выполненных тестах:
```bash
# все тесты отчеты лежат в ~/<workdir>/log/, достаточно скопировать их на хост
scp -P 3022 -r <user>@localhost:~/<workdir>/log ./log
```


Как это работает
----------------
*Словесное описание последовательности действий приведенной в `run.sh`.*

1. Настройка окружения:
    * установка инструментов для тестирования, в частности: `perl`, `xdotool` и необходимые компоненты `X11` (можно пропустить с помощью `run.sh -f`);
    * настройка переменных среды;
    * создание необходимых директорий.

2. Сохранение сведений о текущей системе:
    * название, версия ОС, версия ядра и т. д.;
    * сведения об используемых инструментах (`perl`, `xdotool`).

3. Проведение тестирования - запуск атомарных (насколько это у меня получилось) тестовых сценариев.

4. Парсинг журналов (на `perl` я смог только посчитать число упавших/успешно пройденных тестов) и вывод агрегированных результатов.


Тестовые сценарии
-----------------
*Еще раз: тут можно было наворотить чего угодно, но практического смысла в этом нет.*

1. Запуск `gedit` -> ввод текста -> сохранение в файл при закрытии `gedit` -> проверка, что файл записан (существует, совпадает по содержанию).
2. Запуск `gedit` -> ввод другого текста -> сохранение в файл через комбинацию клавиш `Ctlr+S` -> подтверждение перезаписи -> закрытие `gedit` -> проверка, что содержимое файла обновлено.


> Дмитрий Пчелкин (hell03end)
